強國地方債風險最低降至零

唔見有人講？

估89風波2.0 就發生

睇怕今次係L底，長 L 數以十年計

幫你貼新聞

市場上周傳出，地方債風險權重有望下調，今日《中國證券報》引述多方面的消息指，地方債風險權重有望在近期由20%下調至零水平。

報道引述知情人士指，下調地方債的風險權重，將顯著提升地方債吸引力，銀行配置需求將顯著提升。

根據《商業銀行資本管理辦法（試行）》的相關規定，銀行資本充足率不得低於既定下線，即在總資本既定情況下，銀行風險資本總和不得超過既定量。地方債風險權重調低後，在總資本不變情況下，銀行可投資地方債總量增加。地方債風險權重調至零，意味著在風險資產佔比上，地方債將享受與國債、國開債同等待遇。地方債收益率高於後兩者，對銀行吸引力預計將顯著提升。

有分析指，現時銀行是地方債最大買家，地方債80%資金來自銀行，上述政策一旦實施將對地方債帶來利好影響。

風險 0

p2p都爆到7彩

地方債將享受與國債、國開債同等待遇
老共係咪痴左線

遲d到地產企業債

嬴了

一早發左債, 次次近爆煲就減存款準備金/降債權風險/債轉股/上巿集資/叫傻散供股, 老共D招數真係層出不窮

吸多波錢
之後再爆多次

點解當年雷曼爆煲影響會咁大?
因為當年佢啲產品係好高評級

港豬mpf又可以貢獻

睇過the big short, 咪好似d 銀行家將垃圾ccc 混入aaa, 變到周街都垃圾債券。 個時評級機構都評到好高級，攪到普通人都受影響。

又可以賣黎香港

香城MPF要強制買入

買內銀股都係懵撚

屌佢老母
成篇都係吹奏
地方債風險就一D都唔提

依家貿易戰已經引起企業倒閉潮
地方政府呢度少左既稅收
要靠賣多D地黎填
填到就繼續玩
填唔到就爆